洛杉磯台僑晚宴演說 蔡英文：台灣經濟越來越好

洛杉磯台僑晚宴演說 蔡英文：台灣經濟越來越好

總統蔡英文近期訪問中南美洲友邦，將旅程定名為「同慶之旅」，將出席巴拉圭總統就職典禮，並訪問貝里斯。蔡英文昨（12）日下榻於洛杉磯飯店，出席台僑晚宴，她會上表示，台灣的經濟狀況越來越好，台灣投資率將終止連續7年下滑，民間投資金額也將突破新台幣3兆元。

這次9天8夜的旅程中，蔡英文前後下榻於洛杉磯與休士頓，預計20日晚間返台。此行對台灣別具意義，因是在美國《台灣旅行法》通過後，蔡英文的首次出訪，多名美國友台政要也到場致意，包括美國在協會（AIT）主席莫健（James Moriarty）、美國聯邦眾議院外交事務委員會主席羅艾斯（Ed Royce）、美國聯邦眾議員趙美心與薛曼（Brad Sherman）。

長期關注台灣的莫健致詞時，更以「有朋友自遠方來，不亦樂乎」的古諺歡迎蔡英文，而莫健、羅艾斯與趙美心都有志一同指出，十分樂見《台灣旅行法》（Taiwan Travel Act）生效，使蔡英文過境洛杉磯時，能可自由向媒體發表談話；也希望有朝一日能造訪華盛頓，促成台美之間最高層級的官員交流。

此次台僑晚宴共有1200名國人與會，蔡英文喊話，台灣的美國人可以為台灣做很多事情，只要團結就沒有做不到的事情，呼籲大家一起捲起袖子來做事，大家一起來拚，台灣才會不一樣，台灣才能走出自己的路。

其實佢下次選舉真係危危乎

但如果佢輸，國民黨會唔會有機可乘?定還是第三勢力崛起？

老實佢兩面唔討紅，深綠覺得佢廢到pk, 藍營更唔洗講

台灣的美國人
定
美國的台灣人

我都想知

要睇三合一選舉
第三勢力言之過早

而家台灣政局真係亂過亂世佳人

英文係廢，但國民黨輸左之後日日賣台
奶共奶到咁，深藍都投唔落手

而家係墨綠、淺綠之爭

暫時兩邊都係冇必勝人物 因素
政策又講唔到
支持藍 就兩岸友好 表面繁榮
支持綠 就繼續孤立 問題係民進黨係唔識搞經濟
陳水扁加蔡英文證明依一點
台灣人係投兩邊都冇希望

柯總統 好 !

崇台生滋挫敗狗